# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2016 - 2025 M5Stack Technology Co., Ltd
# This file is distributed under the same license as the UIFlow2 Programming
# Guide package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: UIFlow2 Programming Guide \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-02-20 18:12+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.16.0\n"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:2 8dad6a34e33c47d3993d3e85cf9ab10a
msgid "LoRa868 v1.2 Module"
msgstr ""

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:8 f6d14ea49abb4de8ad79401d2378f895
msgid ""
"The LoRa868 v1.2 Module is part of the M5Stack stackable module series. "
"It is a LoRa communication module that operates at a 900MHz frequency and"
" utilizes the SX1262 chip solution."
msgstr "LoRa868 v1.2 模块是 M5Stack 堆叠模块系列的一部分，属于 LoRa 通信模块，工作在 900MHz 频率，采用 SX1262 芯片解决方案。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:10 042f6386c11a4dd7a4b4d9447774515f
msgid "Support the following products:"
msgstr "支持以下产品："

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:12 02086159dc8d4ef5ace24bcdc333975a
msgid "|Module LoRa868 v1.2|"
msgstr ""

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:16 2bcf566bcac54633b14f2c732dfb85bc
msgid "UiFlow2 Example"
msgstr "UiFlow2 应用示例："

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:18 ../../en/module/lora_sx1262.rst:53
#: b3550b6a30894b02b2afc37a08c926d1 cc1ca52064274f1bafcfa6102f11ef3a
msgid ""
"Before using the following examples, please check the DIP switches on the"
" module to ensure that the pins used in the example match the DIP switch "
"positions. For specific configurations, please refer to the product "
"manual page. The SPI configuration has been implemented internally, so "
"users do not need to worry about it."
msgstr "在使用以下示例之前，请检查模块上的拨码开关，以确保示例中使用的引脚与拨码开关的位置相匹配。有关具体配置，请参考产品手册页面。SPI 配置已在内部实现。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:21 ../../en/module/lora_sx1262.rst:56
#: 59ead01191964f168e3d13f843cfb447 aed5d291553747239fa0322bf85c2dc4
msgid "Sender"
msgstr "发送端"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:23 d15161c1d7a54fc3955fe8b0fa32db35
msgid "Open the |cores3_lora_sx1262_tx_example.m5f2| project in UiFlow2."
msgstr "在 UiFlow2 上打开 |cores3_lora_sx1262_tx_example.m5f2| 项目。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:25 ../../en/module/lora_sx1262.rst:58
#: 730bf05c5ca941bbbe1edc1fc796bd04 d85ecb76da6448f796e141813abde91d
msgid "This example sends data every second."
msgstr "此示例每秒发送一次数据。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:27 ../../en/module/lora_sx1262.rst:42
#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:130 ../../en/module/lora_sx1262.rst:151
#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:167 ../../en/module/lora_sx1262.rst:189
#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:210 ../../en/module/lora_sx1262.rst:226
#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:242 ../../en/module/lora_sx1262.rst:259
#: 10bf3fe611c3480b809d082f19c65f7b 125463ab7d40480a98ffca42f10bb989
#: 4e10e38e4fd44548a730ec01281bfead 63b817805eef4bd78e9d7dd3b41bd92b
#: 72574a5df7614800a0ab263935038a81 8b02290e0b614f4bbbf8484eacd7d737
#: ad830cbd2928467ea913d5ba0b9a41a1 c1ac09ee8f964359af15932691f45260
#: d3691435ea214f46be48d8637bfa9559 fbe34aa75da94d149e36f7e0eb81194b
msgid "UiFlow2 Code Block:"
msgstr "UiFlow2 代码块："

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:29 a9dbb4c3be5d40108d15a9ca0d581091
msgid "|cores3_lora_sx1262_tx_example.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/module.lora_sx1262.ref:21 d08abf32fc6f4e429e5be4b03fb524b6
msgid "cores3_lora_sx1262_tx_example.png"
msgstr ""

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:31 ../../en/module/lora_sx1262.rst:46
#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:66 ../../en/module/lora_sx1262.rst:81
#: 770a823bd2a4489abea532a3e1e017a5 96ca514298664de0942401e667278932
#: a49153590f584dca9cf57549a386410a fc0cf2b24fc44815ad0558f09c546bb4
msgid "Example output:"
msgstr "示例输出："

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:33 ../../en/module/lora_sx1262.rst:48
#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:68 ../../en/module/lora_sx1262.rst:83
#: 3543a000af664dbd991b23f8e9bcba76 4fbb7dc2d01f443aa06aa846de5e2a03
#: 6b79929a799e4d8a9bf91de0f9ce83c4 6ced150579854a66a0a100aa5c50b419
msgid "None"
msgstr "无"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:36 ../../en/module/lora_sx1262.rst:71
#: 2cad1fc7de2f4934a59c080ff36c12d1 3241284329e14005a7ad546dadd7d78a
msgid "Receiver"
msgstr "接收端"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:38 c26cf3cd700648e0ac2fa2d4ac0f6f36
msgid "Open the |cores3_lora_sx1262_rx_example.m5f2| project in UiFlow2."
msgstr "在 UiFlow2 上打开 |cores3_lora_sx1262_rx_example.m5f2| 项目。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:40 ../../en/module/lora_sx1262.rst:73
#: 5c35c7589b1745d3bb8ace3457b88414 dafcb35990ee4b57a96b8be1c3bbf5cd
msgid "This example receives and displays data."
msgstr "此示例接收并显示数据。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:44 1f4fc6bc43e74dfa8bf94d29e41a318e
msgid "|cores3_lora_sx1262_rx_example.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/module.lora_sx1262.ref:20 134673b4e75d49518ef8297457c4f91e
msgid "cores3_lora_sx1262_rx_example.png"
msgstr ""

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:51 ddc377abb9434bf8bf831e70dba0a863
msgid "MicroPython Example"
msgstr "MicroPython 应用示例："

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:60 ../../en/module/lora_sx1262.rst:75
#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:134 ../../en/module/lora_sx1262.rst:155
#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:171 ../../en/module/lora_sx1262.rst:193
#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:214 ../../en/module/lora_sx1262.rst:230
#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:246 ../../en/module/lora_sx1262.rst:263
#: 016bc72d6c7d47f18ad77dedcdff15ce 099e73086aef41ceacc77e19b4db9230
#: 165e5f0959214276b9cc63f0cfde84e0 17330ab8a84446b4b6f7a5d65da5bcbb
#: 17b1bb3d07e84877963a02e61fd3260f 95bc2c4eef164e9d8c9c669dbe120aa9
#: bdecb366bc574c8ba7ce59da3b1e9d01 c829a4b982e14749a6a3686be4da532b
#: df96edebced54f39a91308c116526e04 e5783a87cc6d46108e77c391a8d23d25
msgid "MicroPython Code Block:"
msgstr "MicroPython 代码块："

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:86 8750c93f980449fa875ffba6ca7d3060
msgid "**API**"
msgstr "API参考"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:90 6a0b782506c44fc9a501a2f75725dc81
msgid "class LoRaSx1262Module"
msgstr ""

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:104 95e830c8d4b44344b6b385d02d9812e4
msgid "Create an LoRaSx1262Module object."
msgstr "创建一个 LoRaSx1262Module 对象。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst 2da45f20631f4a6bb61dfa7bdcf272da
#: a67a0dc2895f49c681a875a2bfa66a09 ba01b6eb22744513837f394200d3163c
#: bab9a5c9b1954675bcf5b708aad79f6f
msgid "Parameters"
msgstr ""

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:106 65be72cb18e04609a4cd74912d6de9e7
msgid "The Timer ID. Range: 0~3. Default is 0."
msgstr "定时器 ID，范围：0~3，默认为 0。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:107 31f201ebc3044305814bda91748b7e83
msgid "(RST) Reset pin number."
msgstr "(RST) 复位引脚号。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:108 22e161fe62f6419592a9d89af09f766c
msgid "(NSS) Chip select pin number."
msgstr "(NSS) 片选引脚号。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:109 6cb06d4472c54c9c93b167b521eedbf3
msgid "(IRQ) Interrupt pin number."
msgstr "(IRQ) 中断引脚号。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:110 7127eaf0b7a14fc69223956bd1a48dc5
msgid "(BUSY) Busy pin number."
msgstr "(BUSY) 忙检查引脚号。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:111 055aa306ca6b42719d252542d03c22b9
msgid "LoRa RF frequency in KHz, with a range of 850000 KHz to 930000 KHz."
msgstr "LoRa 射频通信频率，单位 kHz，范围：850000 KHz ~ 930000 KHz。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:112 86c6aefd2b84464fb756b9d4b0a0eb8f
msgid ""
"Bandwidth, options include:  - ``\"7.8\"``: 7.8 KHz - ``\"10.4\"``: 10.4 "
"KHz - ``\"15.6\"``: 15.6 KHz - ``\"20.8\"``: 20.8 KHz - ``\"31.25\"``: "
"31.25 KHz - ``\"41.7\"``: 41.7 KHz - ``\"62.5\"``: 62.5 KHz - "
"``\"125\"``: 125 KHz - ``\"250\"``: 250 KHz - ``\"500\"``: 500 KHz"
msgstr "带宽，包括如下：  - ``\"7.8\"``: 7.8 KHz - ``\"10.4\"``: 10.4 
KHz - ``\"15.6\"``: 15.6 KHz - ``\"20.8\"``: 20.8 KHz - ``\"31.25\"``: 
31.25 KHz - ``\"41.7\"``: 41.7 KHz - ``\"62.5\"``: 62.5 KHz - 
``\"125\"``: 125 KHz - ``\"250\"``: 250 KHz - ``\"500\"``: 500 KHz"
msgstr ""
 
#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:112 2d2ef9d218a44547849b526224c620ea
msgid "Bandwidth, options include:"
msgstr "带宽，包括如下："

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:114 fb1c65d6536c462f948edcd85f345c4f
msgid "``\"7.8\"``: 7.8 KHz"
msgstr ""

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:115 8900c77d30f84e82af60d71a912db424
msgid "``\"10.4\"``: 10.4 KHz"
msgstr ""

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:116 60d87abbb87a43a7808577238e5acb58
msgid "``\"15.6\"``: 15.6 KHz"
msgstr ""

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:117 21b39406745f4fbfb75d6b042cd6696d
msgid "``\"20.8\"``: 20.8 KHz"
msgstr ""

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:118 67b4b69b5627410cbf6c340e2dd1103b
msgid "``\"31.25\"``: 31.25 KHz"
msgstr ""

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:119 f6679b51266d4d75b54f0f7b10f62e59
msgid "``\"41.7\"``: 41.7 KHz"
msgstr ""

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:120 5079b965409e4d7d851ed467259d2b34
msgid "``\"62.5\"``: 62.5 KHz"
msgstr ""

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:121 57c03f54c1424c5785714b7cc565edab
msgid "``\"125\"``: 125 KHz"
msgstr ""

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:122 ad34e683875e4f678f21e6498c9aaaaa
msgid "``\"250\"``: 250 KHz"
msgstr ""

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:123 861b19a8756a45ddbc6e848187a4fc17
msgid "``\"500\"``: 500 KHz"
msgstr ""

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:124 467e08b08d5a4f12b3905ad51fa391dc
msgid ""
"Spreading factor, range from 7 to 12. Higher spreading factors allow "
"reception of weaker signals but with slower data rates."
msgstr "扩频因子，范围从 7 到 12。较高的扩展因子可以接收较弱的信号，但数据传输速率较慢。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:125 771e2c09256d4478b83a49904bcc99c0
msgid ""
"Forward Error Correction (FEC) coding rate expressed as 4/N, with a range"
" from 5 to 8."
msgstr "前向纠错（FEC）编码率以 4/N 的形式表示，范围从 5 到 8。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:126 22fc81d59207413dbeed56e041e67dae
msgid "Length of the preamble sequence in symbols, range from 0 to 255."
msgstr "前导符长度，范围 0~255。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:127 b008d1922d3f4bb4a6f437567938844d
msgid "Sync word to mark the start of the data frame, default is 0x12."
msgstr "同步字，用于标记数据帧的开始，默认值是 0x12。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:128 8f9f44985c3142b696e57c6c7615aa97
msgid "Output power in dBm, range from -9 to 22."
msgstr "输出功率以 dBm 为单位，范围从 -9 到 22。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:132 7608a351f59a404c85b43a0e6c2e3520
msgid "|init.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/module.lora_sx1262.ref:8 475321d9220e4fe3acb9dbecb17e94b9
msgid "init.png"
msgstr ""

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:144 57007da3f0d04a7f9a8331c6f67827f1
msgid "Set the interrupt callback function to be executed on IRQ."
msgstr "设置中断回调函数。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:146 11240bc99c9c4df1803bc49aac093510
msgid ""
"The callback function to be invoked when the interrupt is triggered. The "
"callback should not take any arguments and should return nothing."
msgstr "当中断触发时调用的回调函数。回调函数不应接受任何参数，并且不应返回任何值。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:149 dab20089f55c40cb9d23340f8bcd9b61
msgid "Call `start_recv()` to begin receiving data."
msgstr "调用 `start_recv()` 开始接收数据。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:153 73e4ffda5a1e4765a5729fde30e9587a
msgid "|set_irq_callback.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/module.lora_sx1262.ref:12 868eed11304c4bbb85509e25a2f63e91
msgid "set_irq_callback.png"
msgstr ""

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:163 985038d847364df8b2747c87b46b5542
msgid "Start receive data."
msgstr "开始接收数据。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:165 6f7aa9b73b304787a76c263faace561a
msgid "This method initiates the process to begin receiving data."
msgstr "该方法启动接收数据。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:169 e2e6ecef5a124b9a8882f3fdfe403d93
msgid "|start_recv.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/module.lora_sx1262.ref:9 e98a28dc84cf458a971eda17d35db41b
msgid "start_recv.png"
msgstr ""

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:179 6354206e47234c1eb7c3102c69308115
msgid "Receive data."
msgstr "接收数据。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:181 c8672b22d2784b42affab092bba87983
msgid "Timeout in milliseconds (optional). Default is None."
msgstr "超时时间（单位：ms，可选），默认为 None。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:182 d71c5103a49249178c4b8542c38f8c8f
msgid "Length of the data to be read. Default is 0xFF."
msgstr "要读取的数据长度，默认为 0xFF。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:183 876c3ed415004b06a1edc3eae81095b1
msgid "An instance of `RxPacket` (optional) to reuse."
msgstr "一个 RxPacket 实例（可选参数），用于重用。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst 5f2953ad4f024c84960997701e812987
#: 78569a8a77aa452ba7a2f34337f60eef e50361a945a64a8dbe497d175b3b133b
msgid "Returns"
msgstr ""

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:184 23eb8378046a432b92e04193d1456f98
msgid "Received packet instance"
msgstr "接收数据实例。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst 2349de07f80c4665ab86d4ab99460b9f
#: 796d64ec3b134b8f9321007abee60b74 c14e8e5f2c9d4d6ab946f916aac55875
msgid "Return type"
msgstr ""

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:187 ce4892b86e0e4f419e87f7a2962dfb36
msgid ""
"Attempt to receive a LoRa packet. Returns `None` if timeout occurs, or "
"returns the received packet instance."
msgstr "尝试接收一个 LoRa 数据包。如果发生超时，则返回 None，否则返回接收到的数据包实例。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:191 42a9b9a3a0c54fdaa5a67d3892820cad
msgid "|recv.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/module.lora_sx1262.ref:10 96dea2290e264304a3c74304e77881d5
msgid "recv.png"
msgstr ""

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:201 106970f6abd543d58912b789a3015409
msgid "Send data."
msgstr "发送数据。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:203 30520a58463f42de95b7cdf6109aea73
msgid "The data to be sent."
msgstr "要发送的数据。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:204 2fb8e9abff6c4f63a43b2ede4f9a09a4
msgid ""
"The timestamp in milliseconds when to send the data (optional). Default "
"is None."
msgstr "发送数据的时间戳（以 ms 为单位，可选参数）。默认为 None。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:205 b327db9a285b45db96a3f2ea1948975e
msgid ""
"Returns a timestamp (result of `time.ticks_ms()`) indicating when the "
"data packet was sent."
msgstr "返回一个时间戳（time.ticks_ms() 的结果），表示数据包发送的时间。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:208 e31fe749e19249d0bae3da89c3e577d7
msgid "Send a data packet and return the timestamp after the packet is sent."
msgstr "发送一个数据包并返回数据包发送后的时间戳。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:212 1ed503f26cf14d988e511f33951f3b9a
msgid "|send.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/module.lora_sx1262.ref:15 dd89929d50c14c778f838de588090192
msgid "send.png"
msgstr ""

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:222 b1f7311d10a44484bcf3ac683137f88f
msgid "Set module to standby mode."
msgstr "设置模块为待机模式。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:224 f4e3ef0d967b435cba45da49e7de8f1a
msgid "Puts the LoRa module into standby mode, consuming less power."
msgstr "设置 LoRa 模块为待机模式，降低功耗。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:228 e4e9ae541215494ebfbfc3cca0f3e5bc
msgid "|standby.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/module.lora_sx1262.ref:17 4c2ea99b10634bbbb38f21822ec1fe99
msgid "standby.png"
msgstr ""

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:238 4621b0b078a245468275bfdd87774bfd
msgid "Put the module to sleep mode."
msgstr "设置模块为休眠模式。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:240 e3786a770b2d47489a677c4cdd4ac6d8
msgid "Reduces the power consumption by putting the module into deep sleep mode."
msgstr "通过将模块置于休眠模式来降低功耗。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:244 c30b01db79624a05bea0323064eca862
msgid "|sleep.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/module.lora_sx1262.ref:18 288322c8fb834297bbf6a859488ce218
msgid "sleep.png"
msgstr ""

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:254 24985a3df4974655a973c95340d3fe12
msgid "Check IRQ trigger."
msgstr "检查 IRQ 是否触发。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:256 5ea75e34642b46efa263d91cadf0189d
msgid ""
"Returns `True` if an interrupt service routine (ISR) has been triggered "
"since the last send or receive started."
msgstr "如果自上次发送或接收开始以来中断服务例程（ISR）已被触发，则返回 True。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:261 eb1dcc9d2f3b4290b27e031ebd845679
msgid "|irq_triggered.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/module.lora_sx1262.ref:16 43a2072622e543168b9dacd1bc2f5c30
msgid "irq_triggered.png"
msgstr ""

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:270 45a4a6dcfcf2432ea550e14d6be19711
msgid "class RxPacket"
msgstr ""

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:274 fc79985c43f34633af94f503e22fbb49
msgid "Create an RxPacket object."
msgstr "创建一个 RxPacket 对象。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:278 02b4f7f407bc4b57a230c65201996fc3
msgid "Decode the received data."
msgstr "解码接收到的数据。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:282 b3eda4b7bffa40fd8c3c9661573ac7e3
msgid "Timestamp of when the data was received."
msgstr "数据接收时的时间戳。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:286 b0b06457467d442082f4a254c1f0d56d
msgid "Received signal strength (units: dBm)."
msgstr "接收信号强度（单位：dBm）。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:290 558d1a6b13844156a9de5809f77d8a7e
msgid "Signal-to-noise ratio (units: dB * 4)."
msgstr "信噪比（单位：dB * 4）。"

#: ../../en/module/lora_sx1262.rst:294 ee8ada3af1c84649a11ac8c56d171249
msgid "CRC validity check."
msgstr "CRC 校验。"

